信報:警方腰斬記者會 政府中人有微言

警方4點鐘發布會繼上周遭記者抗議一度被迫中斷後，昨天再遇到6名場內記者於頭盔貼上「查警暴 止警謊」字句，以示對過去周末警方行動屢次針對傳媒的不滿，擾釀了約半小時，這幾個記者仍不肯離開，警方索性取消記者會，改以網上直播方式發放資訊。據聞此舉令不少政府中人愕然，有新聞官覺得做法未免太「一刀切」，恐令警方與傳媒關係更僵，當局再辦記招難收宣傳效果。

警方因記者靜態抗議而取消整場發布會，令外界質疑其他政府部門將來舉行記招，會否以同一準則處理類似場面。知情人士透露，昨天阿sir walk out只屬警隊高層決定，事前並無與保安局磋商，後者也是事後才得悉。

有資深新聞官直言，過往政府記者會也試過遇上傳媒趁機抗議，站在官方立場當然不希望看見，但如果屬於靜態行動，未有影響現場秩序，沒打斷官員發言，當局一般不會主動介入，更莫說擱置活動。「道理好簡單，你今次唔准佢頭盔有標語，如果佢下次印響件衫度，唔通你又取消？」

筆者跟數名新聞官談及警方連月來在記者會的表現，他們一致認為眾高層花時間滙報行動細節、交代拘捕人數等無可厚非，正如特首林鄭月娥於主持行政會議前，亦會先主動發言，繼而回答傳媒提問。惟警方往往在開首耗近10分鐘「播新聞片」，間接壓縮問答時間，做法令人費解。那麼新聞處會否向警隊高層「過兩招」？有新聞官笑言：「我哋肯講，都要佢哋肯聽至得。」

有警隊人士則力撐上頭做法，覺得中止新聞發布會並無不妥，因記者在現場抗議乃違反相關守則，若容許他們即席展示標語，「下一次就會變本加厲」。另有警官慨嘆，整場反修例運動中，警隊公關工作只由警察公共關係科獨力支撐，政府新聞處並無提供支援。

查實警察在示威活動面對大批勇武不法分子，採取恰當執法手段拘捕，市民接受程度不會太低，但若把「武將思維」套用在記者會這類鬥智場合，向和平表態的傳媒下逐客令，難免叫公眾質疑，警方是否有誠意接受社會監察。

睇信報真係可以睇到精神分裂
深黃深藍都有

最尾一段又露晒底喇

下次印落件衫度

警方因記者靜態抗議而取消整場發布會，令外界質疑其他政府部門將來舉行記招，會否以同一準則處理類似場面。知情人士透露，昨天阿sir walk out只屬警隊高層決定，事前並無與保安局磋商，後者也是事後才得悉。

話左林大總統同鄧大相首控制成個政府架啦

記者們全體黑衫黑褲
我都想知d差佬又點做

on9 曱甴狗廢老思維維, 「下一次就會變本加厲」? 自己做錯比人屌唔改善就梗係繼續屌你嫁啦, 支那共匪式垃圾管治就係呢D

又扮唔關高官事
收皮啦

有新聞官笑言：「我哋肯講，都要佢哋肯聽至得。」

一開始已經冇條狗繩綁撚住係咁
唔係點會比個老散協會萬年老散蝗食撚返轉頭

帶埋口罩頭盔

警察撚識PR咩
本身都係警校出身仇視媒體去咗PR都係惡霸底搣唔甩浸除
政府放權俾警察咪就係咁囉
榮辱與共你自己都會仆街

公務員已UNDER狗隊啦。
狗隊依家大撚晒，仲會理你啲微言？
你敢出嚟講嚟，等TG同非法集結呢。

警察既PPRB都係警察
所以只有警察思維而缺乏公關技巧

對政府黎講只要記者會坐左TVB,SCMP,新華社就夠開

下次淨係俾文匯大公入

楷仔 真編採自由

緊係啦
要跑新聞
順時有特發事件發生
如果咁都有問題
仲唔係打壓新聞自由

阿sir做野唔洗你教

差佬惡撚晒嫁喎，不滿咪按既定既有程序投訴囉

自己老世既order都唔聽？搞叛變？班狗傻撚左？

香港警察 = 曱甴 港獨黃屍狗

警方受社會監察？

收皮啦你班官
而家邊個有炮邊個話事呀
係班黑警眼中你地都係垃圾黎渣

另有警官慨嘆，整場反修例運動中，警隊公關工作只由警察公共關係科獨力支撐，政府新聞處並無提供支援。

差佬咁撚叻,使撚人支援咩

搵爛仔做PR, 等同搵古惑仔做文官, 搵軍人黎講耶穌一樣咁撚ON9 PR 講D野唔係比市民聽, 係比佢D 毅進仔聽講....唔係點覺得自己係有道理

警察做野唔駛你班政府中人教

人地教你你又串柒柒
咁咪你自己搞定佢lo

巴打摩擦力，比信報「余錦賢」強

事實係
PPRB根本唔受GIS新聞官果一套
永遠覺得驚慌高人一等唔洗亦無必要受傳媒「監管」

popo話記者搞亂記者會
係剝削市民知情權
咁唔該佢地將警察通例全文
同埋所謂嘅使用武力準則等資料
公開俾所有市民知道
唔好下下攞涉及行動細節來推搪

強姦示威者
打到大量示威者終生傷殘
大量死因有可疑的自殺案,有理由懷疑黑警殺人

政府班人最顛係覺得所有野純粹pr,markeing問題

依家軍管呀, 你班文官係唔係身痕呀, DLLM

「楷仔，真編採自由」？
唉，少年，你真的太年輕了

做乜都話係正確專業，唔想做又可以取消唔做，黑警真係大晒

以為其他公務員唔gur警隊想唔做就唔做照收人工

你班官又唔係狗有咩資格質疑呀蛇點執法

班黑警已經不受控制 想搞港獨 反中亂港

請分享 好人一生平安

就嚟成個政府搬入防空洞住
唔洗見人啦 直播返出嚟咪得囉
林鄭做壞左個頭 啲細就有樣學樣
成件事保安局仲要控制唔到
藍衫>白衫>局長

「採取恰當執法手段拘捕」

睇清楚d 先啦，串緊佢哋

成日派郭富城係戰區出出入入都知咩事

又想激嬲林大總統?

8月頭都有記者戴頭盔豬嘴做抗議 又咪繼續無腰斬
擺明個6隻字 中左佢地死穴喇

記得印喺件衫度

警察嘅目中無人已經去到登峰造極境界

你地講掂數未?

根本個記者會係畀料cctvb 播新聞洗下腦je ma, 真係照顧其他傳媒咩

嗱講返句公道說話
每日開驚慌記者會都係由淋病講出嚟嘅
過咗成3個月先反你枱都算係咁啦
回力鏢自己食返啫

政府提水

那麼新聞處會否向警隊高層「過兩招」？有新聞官笑言：「我哋肯講，都要佢哋肯聽至得。」

另有警官慨嘆，整場反修例運動中，警隊公關工作只由警察公共關係科獨力支撐，政府新聞處並無提供支援。

永遠都係人地錯人地唔幫手
但唔去諗前因後果

道理好簡單，你今次唔准佢頭盔有標語，如果佢下次印響件衫度，唔通你又取消？

啱，所以話幾高級嘅狗都係白痴無腦無eq

諗起黃子華句︰「做人冇公關，食屎架啦！」
爛仔公關show上抓爛面，認真好嘢

有警隊人士則力撐上頭做法，覺得中止新聞發布會並無不妥，因記者在現場抗議乃違反相關守則，若容許他們即席展示標語，「下一次就會變本加厲」。另有警官慨嘆，整場反修例運動中，警隊公關工作只由警察公共關係科獨力支撐，政府新聞處並無提供支援。

初初係政府新聞處負責，之後軍政府先玩野

垃圾

紋身 任何記者會都唔洗開

使撚你班「政府中人」教咩，都戇鳩鳩

最叻果句︰「阿sir乜乜唔使你教！」

其實你照講咪得,使乜理下面標語,人地又冇嘈到你

保安局食屎啦，係問都問林大總統啦

邊個狗官夠膽叉L廚警犬

新聞官句話真係精粹，講盡咗警隊嘅無料，自大，同目空一切

呀sir做嘢，唔洗你教

有微言？依家槍>黨

無香港警曱, 你班公務員邊度有糧出?

就印落件衫到睇下佢地點

有時同一個作者講講下財經突然講d好深藍既野，但第二日又可以變講好深黃，之後又講好中立既野
有時睇睇下都唔知係佢有問題定我有問題
信報真係深藍深黃中立乜柒都有

唔係做得壞事多又比人影晒，又點會咁憎記者

垃圾文官出黎阿支阿左？阿sir 連張建宗都當佢契弟，仲洗理你班蛋散？

好亂。又黃又藍

事實再次證明班狗真係又唔讀書又唔做野
當初有IO幫手hold，自己又要懶醒搵隻高振邦出黎主持大局
次次都撻果句「呢個場喺我地嘅」
無公關又唔聽人講野，結果依家連新聞處都廢撚事理你地班狗

咪係 成班大部份入去既都係以前響學校蝦蝦霸霸 無人鐘意 無朋友既 根本就連自己d關係都未搞得掂 成日都淨係成班狗自己圍爐 點會識同人溝通 宜家就更加係斷六親啦 好似完全與世隔絕咁 識Q PR咩

繼續支持記者為公義發聲

其實新聞界應該要一早杯葛啦
根本就係狗隊圍爐打飛機
講嘢唔啱聽又話要中斷，而家無聲抗議又話要中斷
直情留番啲黨報係到pre set啲Q&A啦

依家軍政府大哂啦！洗撚聽你政府支笛

兼聽則明

正宗養狼狗咬心口
我就放長雙眼睇你點管香港人同你班狼狗
終有一日你班支那人要放棄

仲要做埋你果份呀 傻撚左

睇啲狗用Facebook都係開引戰mode用大陸嘢
就知全部都冇撚得救

有人講過呢班狗隊高層從來都習慣比細既擦鞋，指點d細做野慣，所以佢地對外都唔會有平起平坐呢個諗法，只會覺得自己高人一等，心底裡只會諗邊個得罪佢就搵機會搭佢番差館慢慢玩

多謝比料 下次印落件衫到

成日講呢句真係ON9到仆街
咁唔想開咪唔好開,你估真係好恨睇你地日日講大話

最中立嘅報章

「道理好簡單，你今次唔准佢頭盔有標語，如果佢下次印響件衫度，唔通你又取消？」

如果要政府新聞處不如索性成個pprb摺埋啦，冇撚出狗糧比你地呀屌你老母

狗會請埋咁多CCTVB記者（例如劉肇邦、周詩泓、余奕彤呢D，雖然唔係PPRB），但傳媒關係一pat屎

班傻西以為自己仲控制到班狗

班狗心虛驚啲字啫

唔明點解警察通例可以唔公開

屌 莫講話問責高官都管唔到班狗啦
政府官員仔有撚用咩
自己諗清楚繼續養大隻狗 點收得番啦

好想睇班黑狗武力強行帶走記者

家陣政府總部係警總，金鐘舊政府人收嗲啦

筆者睇法呢 淨係問人

有咩所謂，反正有常識嘅人都唔會睇

警甴要所有人聽佢支笛，真係以為自己係皇帝
個垃圾mc自己做狗就算
仲要迫其他人一齊做狗

微言？邊個敢微言就告阻差辦公~!

當局再辦記招難收宣傳效果
從來都無宣傳效果囉唔該

狡辯大會正一On9
完全哂氣

最尾果段應該係總編加上去。

下次拉防暴駐場都得添

總之我係官你係民，你唔屌得我，我可以撚你

繼續開
得番CCTVB去

印落件衫+風褸

「有警隊人士則力撐上頭做法，覺得中止新聞發布會並無不妥」

今次我都認同啊，講廢話咋嘛個會，中止有咩問題？傳媒本來就應該反抗，根本就係要攞正牌去個會到照佢地電筒、抗議同大大聲屌柒班狗。

第5個月先嚟做其實已經好撚遲！

唔係話左要發牌俾啲官媒咩, 咁下次淨係俾果啲官媒去記者會咪如你所願囉, 肯定冇人搞呢搞路喇, 滿意未?

一早已經要咁做
拖到宜家

100%認同
特別係高級少少啲退休狗
退左休仲sir前sir後
我屌你老尾

"你班高官出嚟開囉, 咁叻"

如果記者穿黑色衣物，啫係黑記
警方會就其非法集結，阻差辦公，甚或虐畜
對其作出刑事檢控
絕對合法合理合情btw

軍伐時代

仲有上一句
恐令警方與傳媒關係更僵
已經射記者 仲有得再疆咩？

feel到個新聞官都離離哋地

‘’因記者在現場抗議乃違反相關守則’‘
人唔笑狗都吠，最唔跟守則就係班黑警

睇埋社論仲分裂

甴近平 曱甴平 習近平

甴近平

要對住命中佢要害既標語講唔到落去呀嘛

曱甴平

因為同個作者名可能只係筆名

記者咁做都遲咗。反正日日大話會都係廢話連篇，記者裝備要日日都咁重裝。你咪取消個會囉，省人手又可以聽少啲大話、廢話。

你唔cut個會，記者又可以久唔久試吓電筒閃吓得唔得。問題就唔使問喇，反正都唔會答。去到交換吓料休息吓。又得

員佐級 個名都柒過人

當學校咩屌
尋日聽到條撚樣講野就覺得佢係度扮訓導
死返出去啦屌你老母
最好日日都做FB播,唔撚使煩

如果佢下次印響件衫度，唔通你又取消？

thx

依家要搵個冇俾popo不禮貌對待過既前線記者都難

其實佢地咁做係好無風度 只會顯得自己小氣
不過班白痴唔知

唔教咪唔教囉
自己又要做得柒

係睇個記者/寫犒/剪片 中唔中立

其實唔開 冇人會覺得係個損失丫

公平d, 你地受返一般公務員規矩既監管程序，咪有權要求政府新聞處幫手囉

又要覺得自己有特權，咪自己負責相關公關事務

所以話毅進仔冇腦

真，但黃唔算多，只係叫守得住，我覺得整體係偏藍，不過當係睇下啲廢老諗乜

始終信報都係主打財經新聞，商家思維要吃四方飯，避免有固定政治立場。商界金融界有深黃有深藍，反映左係信報寫手上面。

所有記者印衫著住去,睇佢點趕

共建黃色經濟圈
由抵制狗源開始

如果佢下次印響件衫度

Thanks

張建宗又屌得
保安局又可以唔理
林大總統幾時即位

罷明依家權力係由下而上 邊個揸槍邊個話事

popo就自我中心 新聞官就睇成個環境
兩樣唔同物種點溝通

有微信

阿蛇做野唔使你教。

警隊公關工作只由警察公共關係科獨力支撐，政府新聞處並無提供支援
亂鳩咁痾 老奉幫你執屎牙 死曱甴

「道理好簡單，你今次唔准佢頭盔有標語，如果佢下次印響件衫度，唔通你又取消？」

各位記者留意

攻擊記者咁耐仲講咩更僵

上帝要警滅亡
必先使之瘋狂

小心瘋狗症

TG

完左級
即係升唔到上去個升級完左既垃圾

側面描寫黑警自把自為無皇管
仲令其他政府部門一致地受影響，正宗負資產

政府中人收皮啦，依家軍政府呀，再講打撚埋你

微言，果然黑警最強

有警隊人士則力撐上頭做法，覺得中止新聞發布會並無不妥，因記者在現場抗議乃違反相關守則，若容許他們即席展示標語，「下一次就會變本加厲」。

依句出自popo把口

有新聞官覺得做法未免太「一刀切」，恐令警方與傳媒關係更僵，當局再辦記招難收宣傳效果。

個垃圾警慌狡辯會會起到宣傳效果？

咁咪次次都咁做, 令到佢搞唔成記者會
如果佢喺記者會拘捕抗議記者咁仲好睇tim

AXadsfghjhj

下次搵人舉「支持警察 止暴制亂」睇下會唔會腰斬

呢間野可以背刺明報

邊個管得掂班散仔呀

林鄭都係under警隊啫
阿sir做嘢唔使你教

揸槍popo>>>>>>>>>揸筆新聞官

林志偉總統表示，有微言的政府中人無疑漠視法治，挑戰警隊權威，不排除以妨礙警方執法，煽惑他人反對警方作出檢控

睇到最後 屌你老母啦 狗改不了吃屎

微乜野言，你唔知依家邊個話事咩!

班狗智障
琴日 ignore 當無嘢照開，
D 媒體報道都會集中返個記者會內容
示威標語呢D 只會係記者會新聞之後嘅一段小新聞/小花絮

但依家腰斬呢，反而記者示威成為 Main News
佢 facebook 直播嘅根本無人理無人提

搵人抬出去

即場打9 記者囉

約定你11月6 Sogo崇光百貨感謝祭 下午三點銅鑼灣見！

可能佢地自己都唔想開記者會呢

黑警最大關你咩事吖
自己搞到咁 police state正正係你地政府膠層養出嚟嘅

未達標眾籌集合
急需你課金支持！

狙擊港鐵：中科眾籌

11月9號柏林圍牆倒塌30周年集會及仿柏林圍牆經費眾籌

司法覆核《緊急法》及《禁蒙面法》眾籌

反濫權大控訴眾籌計劃：警暴受害人向警方提出民事索償及司法覆核

黑警剝奪市民知情權利

兩邊各打50

仲駛撚俾面其他傳媒咩
你有一間最大黨媒cctvb 就夠啦

捉高振邦出黎祭旗啦 次次都係佢

喂依家邊個最大呀 香港警察呀
邊到你班文官講野呀

警隊又俾人割
condom度+1

打記者唔知又犯左幾多條法例

真中立

班高官點同大總統比呀，人地軍隊有實權，你得把嘴咋膠官

唔識利用媒體好撚蠢
對記者扮斯文都唔識，你對記者好d，記者冇咁憎你地未寫得你地冇咁衰囉

TG會係最低消費
再戴埋口罩頭盔就開打
有埋把遮就消失晒啲記者,對外宣稱根本冇搞過記者會

政府中人有冇槍？冇
但係黑警有
邊個有槍就邊個話事

好多大台記者入咗去做
唔會唔識 只係唔忿氣認低威

唔想撈想早收工搵藉口

下次林鄭條柒婆出黎講野
建議 記者同樣做法 無聲抗議

話之你唔妥又點 警甴做嘢唔使你教

警隊公關工作只由警察公共關係科獨力支撐，政府新聞處並無提供支援

你地做到咁邊個同你地兜到呀， 真係只有班狗公關先可以每日大話會講 得出呢啲理由

恐怖份子記者會，腰斬、取消都冇損失

佢提供支援個意思, 係要人去撐, 而唔係要人教佢做野

其實成個記者會係咪可以拎黎做教材

正常咁講，GIS係正常公關思維，教你點避重就輕去spin

佢要既“支援“係白宮發言人個肥婆盲撐浸浸個隻支援，人地做唔出亦都唔識做

做官最緊要食腦
不過如果依班呀蛇如果有腦既話就唔會搞到依家咁

阿蛇做嘢洗唔洗你政府教呀

咁先叫多元

，

其實好怪，MC都唔搵楊采妮(新聞官）做。

黑警隻耳仔係拎黎聽意見ga咩
整場反修例運動中，警隊公關工作只由警察公共關係科獨力支撐，政府新聞處並無提供支援。
你地無做錯到.jpg

自己上網報飽佢。幫警狗做傳聲筒嘅傳媒都有份坑害香港人。

115全民V煞日目標範圍: 九龍西

啱

咁要採訪所有狗都戴返個靚標語頭盔了

唔好話差佬無公關
林鄭自己都無公關啦
嘥撚氣
成個政府都廢既

有槍係咁

總之係你地錯 你地全部收左皮先 等我安靜到落嚟 我再考慮下要唔要改善自己啦
不過你地收左皮 證明我冇問題 我點解要改善先

微訊咋吓話

整場反修例運動中，警隊公關工作只由警察公共關係科獨力支撐，政府新聞處並無提供支援。

自己痾屎，仲話其他人唔幫佢執屎
真係當自己係狗

真正既公開公平LOL

梗係去完新疆考察之後發現 新疆班垃圾公安人工又低訓練又廢 但係竟然有成班維吾爾族奴隸可以玩
佢哋香港警察 訓練多人工又高竟然要喺香港做狗咪唔忿氣囉
所以比卡超1月都講過話值得參考
仲唔係想係香港起集中營

同now一樣

蘋果李八方都係集體創作
不過文匯搵鄭治祖做記者就太離譜

呢位黑記，立即除衫，否則終止記者會！

停止着衫
否則終止記者會
Stop Wearing
Or We Cancel Press Conference

即係叫人埋嚟但係一句都唔聽人講

所以今時今日仲睇警訊嘅係乜人？

警訊都係公共關係科

睇小樣，仲好。屋企掉左部電視，好過屋企人吸收埋D 唔知咩新聞

政府新聞部都唔係咩好東西

其實PPRB轄下有個「新聞及宣傳課」
個阿頭應該係專業新聞官
依家開記者會係PPRB「媒體聯絡及傳訊課」負責(江永祥指揮)
係警察調任，正如江永祥係反黑組調嚟
根本個個都爛仔
開唔掂叫返專業新聞官負責啦

依家越黎越藍
好多19藍絲寫專欄
以前都有練乙錚同沈教授平衡一下

利申：訂左一年、完左唔會再訂

高蛇控場能力高呀嘛